<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="tema1">
        Казахстан расположен в центре континента Евразия и занимает девятое место в мире по площади — 2724,9 тыс. км².
        На востоке, севере и северо-западе Казахстан граничит с Россией, на юге — с Узбекистаном, Киргизией и Туркменистаном,
        а на юго-востоке — с Китаем, также на западе граничит с Ираном и Азербайджаном.
        Граница Казахстана проходит по акватории Каспийского моря, затем по Приволжским степям, поднимается на север до южных отрогов Уральских гор, далее на восток вдоль Западно-Сибирской равнины до Алтая. На востоке граница проходит по хребтам Тарбагатая и Джунгарии, на юге — по горам Тянь-Шаня и Туранской низменности до Каспийского моря.
        Казахстан 9-я страна в мире по площади, у которой юридически оформлены границы. Исключение составляет граница со стороны Каспия. Общая протяжённость границ Казахстана составляет 13 394,6 км
    </string>
    <string name="tema2">
        Казахстан — государство, расположенное в двух частях света, на границе Европы и Азии; бо́льшая часть страны находится в Азии, меньшая — в Восточной Европе. В советских, российских и казахстанских авторитетных источниках границу Европы на её участке, проходящем через Казахстан, дают по горам Мугоджарам и реке Эмбе[1]. Ранее границу частей света проводили по реке Урал, поэтому в некоторых источниках можно встретить разночтения: энциклопедия Британника в статье «Европа» даёт описание границы Европы и Азии, совпадающее с таковым в БСЭ (по Мугоджарам и Эмбе)[2], но на картах, которые имеются в Британнике, граница показана по реке Урал (см. карта Европы, карта Азии в энциклопедии Британника). А Всемирная книга фактов ЦРУ продолжает проводить границу европейской части Казахстана по реке Урал[3].
    </string>
    <string name="tema3">
        Рельbф местности Казахстана разнообразен. 63 % территории занимают степи; пустыни и полупустыни — 25 %; 10 % — горы. На севере республики преобладают лесостепи (2 %). 23 % территории страны пригодны для земледелия (лесостепи и холодная степь), 70 % — для отгонного животноводства (жаркая степь и полупустыни на аллювиалах).

На северо-западе находится Предуральское плато. На западе страны лежит Прикаспийская низменность. На юго-западе — полуостров Мангышлак (Мангыстау). Восточнее расположено плато Устюрт. На северо-востоке от Каспийской низменности расположены Мугоджары, далее Тургайское плато. Возле Аральского моря находятся пустыня Кызылкум и песчаные массивы — Большие Барсуки, Малые Барсуки и Приаральские Каракумы.


Каркаралинские горы
Центральную часть Казахстана занимает Центрально-Казахстанский мелкосопочник (Сары Арка). Южнее расположена пустыня Бетпак-Дала (Голодная степь), к югу от неё находится пустыня Моинкум, к востоку — Балхашская впадина. На юге находится Илийская впадина.
    </string>
    <string name="tema4">
        Наибольшей густотой речной сети (0,4—1,8 км/км²) отличаются высокогорные районы Алтая, хр. Жетысу и Иле Алатау. Наименьшая густота речной сети отмечается в районах песчаных пустынь Приаралья и Прикаспия (менее 0,03 км/км²). Большинство рек в Казахстане принадлежит к внутренним замкнутым бассейнам Каспийского и Аральского морей, озёр Балхаш и Тенгиз, и только Иртыш, Ишим, Тобол доносят свои воды до Карского моря. Территорию Казахстана обычно разделяют на восемь водохозяйственных бассейнов: Арало-Сырдарьинский водохозяйственный бассейн, Балхаш-Алакольский водохозяйственный бассейн, Иртышский водохозяйственный бассейн, Урало-Каспийский водохозяйственный бассейн, Ишимский водохозяйственный бассейн, Нура-Сарысуский водохозяйственный бассейн, Шу-Таласский водохозяйственный бассейн и Тобол-Тургайский водохозяйственный бассейн.
    </string>
    <string name="tema5">
        В Республике Казахстане имеется 48 262 озера, из которых 45 248 имеют площадь менее 1 км². Крупных озёр с площадью более 100 км² — 21. Казахстан омывается такими крупными озёрами, как Каспийское море и Аральское море. Кроме того, в республике находится одно из самых больших озёр мира — Балхаш. По территории Казахстана озёра расположены неравномерно. На северный Казахстан приходится 45 % всех озёр, на центральный вместе с южным — 36 %, в остальных регионах находится только 19 %. Карта самых больших озёр Казахстана Общая поверхность озёр Казахстана достигает — 45 002 км². Общий объём воды — 190 км³.
    </string>
    <string name="tema6">
        В Казахстане — 7 крупных рек, длина каждой из которых превышает 1000 км. В их числе: река Урал (её верхнее течение располагается на территории России), впадающая в Каспийское море; Сырдарья (её верхнее течение располагается на территории Киргизии, Узбекистана и Таджикистана) — в Аральское море; Иртыш (его верховья в Китае; на территории Казахстана имеет крупные притоки Тобол и Ишим) пересекает республику, и уже на территории России впадает в Обь, текущую в Северный Ледовитый океан; река Или (её верховья располагаются на территории Китая) впадает в озеро Балхаш.
    </string>
    <string name="tema7">
        В Казахстане много больших и малых озёр. Самые большие среди них — Каспийское море, Аральское море, Балхаш, Алаколь, Зайсан, Тенгиз. К Казахстану относится большая часть северного и половина восточного побережья Каспийского моря. Длина берега Каспийского моря в Казахстане 2340 км.

В Казахстане имеется 13 крупных водохранилищ общей площадью 8816 км² и общим объёмом воды 87,326 км³.
    </string>
    <string name="tema8">
        На начало 2009 года объём доказанных запасов нефти по данным BP составлял 39,6 млрд баррелей или 6,5 млрд тонн[4], что составляет 3,2 % от мирового запаса нефти. Прогнозные запасы нефти только по месторождениям, расположенным в казахстанском секторе Каспийского моря, составляют более 17 млрд тонн[5]. Основные нефтедобывающие компании Казахстана — НК Казмунайгаз, Тенгизшевройл, CNPC-Актобемунайгаз, Карачаганак Петролиум Оперейтинг, и другие.
    </string>
    <string name="tema9">
        Разведанные запасы урановых месторождений Казахстана составляют 1,69 млн тонн, что составляет 21 % от мировых запасов (2-е место в мире по состоянию на 2005 год). Коммерческой реализацией урана в стране занимается образованная в 1997 году государственная компания «Казатомпром». В 2005 году по объёму добычи урана компания заняла 3-е место в мире (после канадской «Cameco» и французской «Cogema»). В 2009 году Казахстан вышел на первое место в мире по поставкам концентрата урана на мировой рынок, добыв 13,5 тыс. тонн и опередив Канаду, которая оказалась на втором месте и была прежде мировым лидером по добыче урана в течение 17 лет[6] (см. статью Уран по странам). В 2010 году объём добычи урана государственной НАК «Казатомпром» составил 17 803 тонны[7].
    </string>
    <string name="tema10">
        В Казахстане находятся богатые месторождения руд различных металлов — свинца, цинка, хрома, золота, висмута, меди, молибдена, алюминия, железа, марганца, редкоземельных элементов и горючих и неметаллических полезных ископаемых — угля, фосфоритов и др.
    </string>
    <string name="tema11">
        Газовые запасы Казахстана на начало 2009 года составляют 1,82 трлн м³ (по оценке BP), что составляет 1,7 % от мировых запасов[4]. Основные газодобывающие компании Казахстана — Карашыганак Петролиум Оперейтинг, НК Казмунайгаз, CNPC-Актобемунайгаз и другие. Основные месторождения Казахстана — Карашыганак, Жанажол, Кызылой и другие.
    </string>
    <string name="tema12">
        Территория Казахстана находится очень далеко от океана и открыта для ветров с запада и севера. Из-за этого основными свойствами климата Казахстана являются его резкая континентальность и неравномерное распределение природных осадков.

Зима в Казахстане холодная и продолжительная на севере и умеренно мягкая на юге. Средняя температура января варьируется от −18 °C на севере до −3 °C на юге. Лето — сухое. На севере — тёплое, в центре — очень тёплое, на юге — жаркое.

Атмосферные осадки незначительны, за исключением горных регионов.

Почти для всей территории Казахстана характерны сильные ветры, в ряде регионов свыше 40 м/сек. Также в Казахстане существуют традиции и легенды, связанные с климатическим явлениями. В частности, период в апреле, именуемый «Бес конак».
    </string>
    <string name="tema13">
        В Казахстане произрастают свыше шести тысяч видов растений, из них 515 эндемики.

Флора насчитывает 68 видов древесных пород, 266 видов кустарников, 433 видов полукустарников и полутрав, 2598 видов многолетних трав, 849 видов однолетних трав.

Леса в Казахстане занимают 1,2 % территории с учётом саксаульных лесов и кустарников — 4,2 %
    </string>
    <string name="tema14">
        Почвенный покров имеет выраженную зональную и высотную поясность. Большую часть лесостепной зоны занимают чернозёмы, южнее их расположены темно-каштановые, светло-каштановые и бурые почвы. Почвы пустынь и полупустынь представлены в виде серозёмов.

За исключением северных районов, почвы в Казахстане бедные и засоленные. В целом для страны характерна широтная зональность почв: на севере — черноземы, далее на юге — каштановые, бурые полупустынные почвы, такыры и пески пустынь. В горах развиты каштановые, серые лесные и горно-луговые черноземные почвы.
    </string>
    <string name="tema15">
        В советской науке, согласно решению Международного географического союза, принято было проводить границу между Европой и Азией по Мугалжары[8] до истоков р. Эмба, далее по Эмбе до Каспийского моря. Ранее (до конца 1950-х годов) границу Европы в пределах Казахстана проводили по руслу р. Урал.

В апреле-мае 2010 года экспедиция Русского географического общества пришла к выводу о том, что границу Европы следовало бы проводить по Мугалжар, по краю Прикаспийской низменности, там, где заканчивается Восточно-Европейская равнина и проходят западные уступы плато Устюрт[9], то есть ещё южнее, чем сейчас принято считать. До настоящего времени мнение группы учёных из Русского географического общества не прошло оценки такой международной организацией, как Международный географический союз.
    </string>
    <string name="tema16">

    </string>
    <string name="tema17"></string>
    <string name="tema18"></string>
    <string name="tema19"></string>
    <string name="tema20"></string>
    <string name="tema21"></string>
    <string name="tema22"></string>
    <string name="tema23"></string>
</resources>